\begin{recipe}{Andijviestamp met spekjes}
\kicker[Hoofdgerecht,Vlees,Nederlands,Doordeweeks]{Hoofdgerecht · vlees · Nederlands · doordeweeks}
\index[register]{Andijviestamp met spekjes}
\index[register]{Andijvie}
\index[register]{Spekjes}
\index[register]{Stamppot}

\meta{35 minuten}

\lettrine{A}{ndijviestamp} is een winterse stamppot: rauwe andijvie wordt
door de hete puree geroerd tot hij net geslonken is. Spekjes, mosterd en
kerrie maken het af.

\blockrule{Ingrediënten}
\begin{ingredients}
  \ing{600 g}{andijvie (zak), schoongemaakt}\index[register]{Andijvie}
  \ing{250 g}{gezouten spekblokjes}\index[register]{Spekjes}
  \ing{1 kg}{kruimige aardappelen, geschild en in stukken}\index[register]{Aardappelen}
  \ing{1 el}{mosterd}
  \ing{1 tl}{kerrie}
  \ingb{scheutje melk}
  \ingb{klontje boter}
  \ingb{versgemalen peper en zout}
\end{ingredients}

\blockrule{Bereiding}
\tip{Roer de andijvie er pas vlak voor het serveren door. Hoe langer de
stamppot daarna warm blijft, hoe meer vocht de andijvie afgeeft.}
\begin{steps}
  \item Kook de aardappelen in gezouten water gaar, ongeveer 20 minuten.
  \item Bak ondertussen de spekblokjes in een droge koekenpan op middelhoog
        vuur knapperig. Voeg de kerrie toe en bak nog een minuut mee.
  \item Giet de aardappelen af en laat goed uitstomen. Stamp ze grof, met
        nog wat stukjes erin, samen met een klein scheutje melk, een
        klontje boter en de mosterd. Voeg liever te weinig melk toe dan te
        veel: je kunt er altijd meer bij doen, terug halen is lastiger.
  \item Roer de andijvie in delen door de hete puree, tot hij geslonken
        is. De puree wordt vanzelf gladder doordat de andijvie erdoorheen
        mengt, dus stamp hem daarvoor niet te fijn.
  \item Roer het spekmengsel erdoor. Breng op smaak met peper en zout.
\end{steps}
\end{recipe}
