\begin{recipe}{Basismuffins}
\kicker[Bakken,Basisrecept]{Bakken · basisrecept}
\index[register]{Basismuffins}
\index[register]{Bloem}
\index[register]{Eieren}

\meta{35 minuten \dvd Voor 8 muffins \dvd Oven 200\,°C}

\lettrine{M}{et} dit basisrecept kun je alle kanten op. De muffins worden
luchtig en zijn zo klaar om naar smaak aan te vullen, met chocolade, fruit of
noten.

\blockrule{Ingrediënten}
\begin{ingredients}
  \ing{300 g}{patentbloem}\index[register]{Bloem}
  \ing{120 g}{fijne kristalsuiker (40\%)}
  \ing{120 ml}{zonnebloemolie (40\%)}
  \ing{16 g}{bakpoeder (1 zakje)}
  \ing{2}{eieren (M)}\index[register]{Eieren}
  \ing{250 ml}{melk}
  \ing{2 tl}{vanille-extract}
  \ingb{snuf zout}
\end{ingredients}

\blockrule{Bereiding}
\tip{Zijn de muffins niet smeuïg of luchtig genoeg uit de oven gekomen? Dan is
het beslag waarschijnlijk te lang gemixt, of hebben de muffins te lang of te
heet in de oven gestaan.}
\begin{steps}
  \item Verwarm de oven voor op 200\,°C (boven- en onderwarmte).
  \item Doe de suiker, bloem, het bakpoeder en het zout bij elkaar in een kom
        en roer even door met een spatel.
  \item Meng in een andere kom de eieren, melk, zonnebloemolie en het
        vanille-extract met een garde door elkaar.
  \item Voeg de inhoud van beide kommen samen en spatel tot één geheel. Dit
        mag best een beetje klonterig zijn.
  \item Bekleed een muffinvorm met papieren muffinvormpjes. Verdeel het
        beslag met een ijslepel over de vormpjes, tot ongeveer een halve
        centimeter onder de rand.
  \item Bak de muffins 20 minuten op 200\,°C (boven- en onderwarmte) gaar en
        goudbruin. Laat de ovendeur de eerste 15 minuten dicht: muffins die
        inzakken zijn bijna altijd te vroeg bekeken.
\end{steps}
\end{recipe}
