\begin{recipe}{Falafel}
\kicker[Hoofdgerecht,Vegan,Midden-Oosters]{Hoofdgerecht · vegan · Midden-Oosters}
\index[register]{Falafel}
\index[register]{Kikkererwten}
\index[register]{Shoarmabroodjes}
\index[register]{Paprika}
\index[register]{Tomaat}

\meta{Weken 6--8 uur + 2 uur bereiden \dvd 15 stuks}

\lettrine{F}{alafel} maak je van gedroogde kikkererwten, niet uit blik: dat
geeft de balletjes hun structuur. Vers gebakken en warm geserveerd in een
broodje. Wil je het doordeweeks snel houden, dan koop je de balletjes ook
gewoon los.

\blockrule{Ingrediënten}
\begin{ingredients}
  \ing{200 g}{kikkererwten, gedroogd}\index[register]{Kikkererwten}
  \ing{5}{shoarmabroodjes XL (Boons) of zelfgebakken, zie shoarmabroodjes}\index[register]{Shoarmabroodjes}
  \ing{½}{paprika, in reepjes}\index[register]{Paprika}
  \ing{2 teentjes}{knoflook}
  \ing{1}{kleine ui}
  \ing{1/2 tl}{komijn}
  \ing{1/2 tl}{korianderzaad}
  \ing{1}{tomaat, in blokjes}\index[register]{Tomaat}
  \ing{½ krop}{sla, grof gescheurd}
  \ingb{paar takjes peterselie}
  \ingb{snuf peper en zout}
  \ingb{snufje cayennepeper}
  \ingb{zonnebloemolie, om in te bakken}
  \ingb{knoflooksaus, kant-en-klaar of zelfgemaakt}
  \ingb{sambal, voor de liefhebber}
\end{ingredients}

\blockrule{Bereiding}
\tip{Zorg dat de olie goed heet is voor je de falafel erin legt. Is de olie
niet heet genoeg, dan zuigen de balletjes veel olie op in plaats van dat ze
krokant bakken.}

\medskip
\noindent\textit{Avond tevoren}
\begin{steps}
  \item Doe de kikkererwten in een zeef en spoel ze goed af. Laat ze 6 tot
        8 uur weken in een kom met koud water.
\end{steps}

\medskip
\noindent\textit{Dag zelf}
\begin{steps}
  \item Kook de kikkererwten 1 tot 1,5 uur in een pan met ruim water. Giet
        ze af en dep ze goed droog.
  \item Snijd de paprika in reepjes, de tomaat in blokjes en scheur de sla
        grof, dan heb je dat straks al klaarstaan.
  \item Doe de kikkererwten met de knoflook, ui, komijn, korianderzaad,
        peterselie, cayennepeper, peper en zout in de keukenmachine (dus niet
        de paprika, tomaat, sla en zonnebloemolie, die heb je al apart
        klaarstaan) en maal ze door elkaar. Doe dit niet te lang, anders
        wordt het een te dunne pasta: er moeten nog kleine korreltjes
        zichtbaar zijn. Zet het mengsel een half uur in de koelkast.
  \item Vorm er balletjes van en druk ze iets plat. Is het mengsel toch nog
        te nat, voeg dan een beetje bloem toe.
\end{steps}

\medskip
\noindent\textit{Bakken en serveren}
\begin{steps}
  \item Verwarm de oven (boven- en onderwarmte) alvast voor op de
        temperatuur die op de broodjesverpakking staat.
  \item Verhit een laagje zonnebloemolie van ½ tot 1 cm goed heet in een
        koekenpan en bak de falafel in ongeveer 6 minuten goudbruin. Draai
        ze regelmatig om en laat ze daarna uitlekken.
  \item Leg de broodjes 2--4 minuten in de oven.
  \item Snijd de broodjes open en vul ze met de falafel, de verse groente,
        een flinke lepel knoflooksaus en eventueel wat sambal.
\end{steps}
\end{recipe}
