\begin{recipe}{Frituursnacks uit de diepvries}
\kicker[Bijgerecht,Nederlands,Snack]{Bijgerecht · Nederlands · snack}
\index[register]{Frituursnacks uit de diepvries}
\index[register]{Kroket}
\index[register]{Frikandel}
\index[register]{Bitterbal}
\index[register]{Kaassouffl\'e}
\index[register]{Friet}

\meta{4 tot 5 minuten \dvd Frituurvet 175--180\,°C}

\lettrine{G}{een} echt recept, meer een geheugensteun: wij hebben geen
frituurpan in huis, maar staan bij toerbeurt soms wel een middag te
frituren bij de kantine van de honkbal. Dit zijn de tijden voor de
standaard diepvriessnacks, direct uit de diepvries de olie in, gebaseerd
op de richttijden van \cite{snacksite-frituren}.

\blockrule{Ingrediënten}
\begin{ingredients}
  \ingb{frituurolie of frituurvet, ruim}
  \ingb{kroketten}
  \ingb{frikandellen}
  \ingb{bitterballen}
  \ingb{kaassoufflés}
  \ingb{frieten (diepvries, voorgebakken)}
\end{ingredients}

\blockrule{Bereiding}
\tip{Test de temperatuur zonder thermometer met een blokje brood: bruint
het in ongeveer 15 seconden, dan zit de olie rond de 175\,°C.}
\begin{steps}
  \item Verhit de frituurolie of het frituurvet. Frituur alles direct
        vanuit de diepvries, niet eerst laten ontdooien.
  \item Kroketten: 5 minuten op 180\,°C, tot ze goudbruin zijn en
        vanbinnen overal warm.
  \item Frikandellen: 4 minuten op 175\,°C, tot de korst goudbruin en
        krokant is.
  \item Bitterballen: 5 minuten op 175\,°C, tot ze goudbruin zijn.
  \item Kaassoufflés: 4 minuten op 180\,°C, tot de korst goudbruin is.
        Laat ze even afkoelen voor je erin bijt, de gesmolten kaas
        vanbinnen is heet en kan spatten als de korst lekt.
  \item Frieten: 3 tot 5 minuten op 175--180\,°C, dun gesneden friet is
        eerder klaar dan een dikke steakhouse-snit. Laat alles uitlekken
        op keukenpapier en bestrooi de friet pas met zout zodra hij uit
        de olie komt.
\end{steps}
\end{recipe}
