\begin{recipe}{Gnocchi}
\label{recipe:gnocchi}
\kicker[Hoofdgerecht,Italiaans,Basisrecept]{Hoofdgerecht · Italiaans · basisrecept}
\index[register]{Gnocchi}
\index[register]{Aardappelen}
\index[register]{Bloem}

\meta{Ca. 1,5 uur (vooral wachttijd)}

\lettrine{Z}{elfgemaakte} gnocchi vraagt vooral geduld: pers de aardappelen
warm op een bakplaat en bestuif ze meteen met bloem, dan verdeelt de bloem
zich gelijkmatig en damt het vocht vanzelf uit voor je verder kneedt.
Gebruik niet meer bloem dan nodig, dat maakt de gnocchi taai.

\blockrule{Ingrediënten}
\begin{ingredients}
  \ing{1 kg}{kruimige aardappelen}\index[register]{Aardappelen}
  \ing{250--300 g}{bloem type 00 (tipo 00)}\index[register]{Bloem}
  \ing{1}{ei}
  \ing{1 tl}{zout}
  \ingb{extra bloem, om te bestuiven}
\end{ingredients}

\blockrule{Bereiding}
\tip{Gebruik een pureeknijper (wij gebruiken de Joseph Joseph Helix) in
plaats van een staafmixer. Een staafmixer maakt de aardappel te plakkerig
voor gnocchi.}
\begin{steps}
  \item Kook de aardappelen met schil in ruim water gaar, 20--30 minuten.
  \item Giet ze af, laat ze kort uitdampen en pel ze terwijl ze nog warm
        zijn.
  \item Pers de aardappelen met een pureeknijper direct op een grote
        bakplaat, in een dunne laag, en zeef er meteen een deel van de bloem
        overheen. Zo verdeelt de bloem zich gelijkmatig en damt het vocht via
        de warmte en het grote oppervlak weg, in plaats van dat het
        opgesloten blijft in een kom puree. Laat de laag afkoelen tot
        handwarm.
  \item Schep de aardappel-bloemlaag in een kom en meng het ei en het zout
        erdoor.
  \item Voeg de rest van de bloem geleidelijk toe en kneed tot een zacht,
        soepel deeg. Kneed niet te lang.
  \item Verdeel het deeg in stukken en rol elk stuk uit tot een rol van
        ongeveer 2 cm dik.
  \item Snijd de rollen in stukjes van ongeveer 2 cm.
  \item Rol elk stukje eventueel over de achterkant van een vork of een
        gnocchiplankje voor de kenmerkende ribbels, en druk met je duim een
        kuiltje in het midden.
  \item Breng een grote pan gezouten water aan de kook en kook de gnocchi in
        porties. Zodra ze na 2--3 minuten bovendrijven, zijn ze gaar.
\end{steps}
\end{recipe}
