\begin{recipe}{Mac 'n cheese}
\kicker[Hoofdgerecht,Vlees,Amerikaans]{Hoofdgerecht · vlees · Amerikaans}
\index[register]{Mac 'n cheese}
\index[register]{Macaroni}
\index[register]{Bechamelsaus}
\index[register]{Varkenslapjes}

\meta{45 minuten}

\lettrine{A}{merikaans} comfort food dat makkelijk op te schalen is als je een
grotere groep hebt. Er gaat wat extra groente in om het wat minder zwaar te
houden. De zelfgemaakte bechamel maakt het geheel.

\blockrule{Ingrediënten}
\begin{ingredients}
  \ing{350 g}{macaroni}\index[register]{Macaroni}
  \ingb{varkenslapjes, in reepjes}\index[register]{Varkenslapjes}
  \ing{1}{ui}
  \ing{1}{paprika}\index[register]{Paprika}
  \ing{1}{courgette}\index[register]{Courgette}
  \ingb{boter}
  \ingb{bloem}
  \ingb{melk}
  \ingb{geraspte kaas}\index[register]{Kaas}
  \ingb{paneermeel}
  \ingb{nootmuskaat}
  \ingb{rozemarijn}
  \ingb{tijm}
  \ingb{komijn}
  \ingb{zout en versgemalen peper}
\end{ingredients}

\blockrule{Bereiding}
\tip{Kook de macaroni echt kort: hij gaart nog na in de oven, dus liever te al dente dan te gaar.}
\begin{steps}
  \item Verwarm de oven voor op 200\,°C (boven- en onderwarmte).
  \item Snipper de ui en snijd de paprika en courgette in blokjes.
  \item Kook de macaroni kort en al dente. Giet af.
  \item Maak de bechamelsaus: smelt een klont boter in een pan, roer er
        bloem door tot een roux en schenk dan geleidelijk melk erbij. Blijf
        roeren tot een gladde, gebonden saus. Breng op smaak met zout, peper
        en nootmuskaat.
  \item Bak de varkenslapjes in reepjes in wat boter bruin in een grote hapjespan.
        Haal uit de pan en zet apart.
  \item Fruit de ui in dezelfde pan. Voeg de paprika toe, dan de courgette.
        Breng op smaak met rozemarijn, tijm, komijn, zout en peper.
  \item Voeg de varkenslapjes terug. Roer de macaroni, bechamelsaus en een
        flinke hand geraspte kaas erdoor.
  \item Schep alles in een ovenschaal. Verdeel de rest van de geraspte kaas
        erover en bestrooi met paneermeel.
  \item Zet 20 minuten in de oven tot de bovenkant goudbruin is.
\end{steps}
\end{recipe}
