\begin{recipe}{Paella}
\kicker[Hoofdgerecht,Vlees,Spaans]{Hoofdgerecht · vlees · Spaans}
\index[register]{Paella}
\index[register]{Saffraan}
\index[register]{Kipdijfilet}
\index[register]{Surimi}

\meta{40 minuten \dvd Eén pan}

\lettrine{P}{aella} gaart net als risotto lepel voor lepel, met saffraan in
plaats van kaas en boter. Jambalaya is er familie van, al is die verder van
huis beland: in New Orleans werd het rijstgerecht rokeriger en pittiger
gemaakt met cajunkruiden. Bij ons gaat er in deze paella kipdijfilet in
plaats van zeevruchten, want de kinderen lusten geen vis. Ernaast staat een
bakje warme surimi sticks, en eventueel wat garnalen voor wie al wel eens
vis wil proberen. Een licht krokant laagje op de bodem hoort erbij: dat
lukt door de laatste minuten niet meer te roeren.

\blockrule{Ingrediënten}
\begin{ingredients}
  \ing{750 ml}{water}
  \ing{2}{blokjes kippenbouillon}
  \ing{1}{plukje saffraan}
  \ing{2 el}{olijfolie}
  \ing{200 g}{kipdijfilet, in stukken}\index[register]{Kipdijfilet}
  \ing{1}{ui, gesnipperd}\index[register]{Ui}
  \ing{2 teentjes}{knoflook, fijngehakt}\index[register]{Knoflook}
  \ing{200 g}{risottorijst}
  \ing{1}{rode paprika, in blokjes}\index[register]{Paprika}
  \ing{1 blik (400 g)}{tomatenblokjes}
  \ing{1 tl}{gerookt paprikapoeder}
  \ing{200 g}{doperwten (diepvries)}
  \ing{1 el}{verse peterselie, fijngehakt}
  \ingb{peper en zout}
  \ingb{surimi sticks, apart warm te maken}\index[register]{Surimi}
  \ing{200 g}{garnalen, eventueel apart warm te maken}
\end{ingredients}

\blockrule{Bereiding}
\tip{Saffraan is prijzig, en dat is niet voor niets: het wordt met de hand
geoogst en je hebt er maar een klein beetje van nodig. Het plukje in dit
recept laat je meekoken in de bouillon, zodat de kleur en smaak goed
intrekken in de rijst. Heb je geen saffraan in huis, dan kun je het
weglaten, al worden de smaak en uitstraling van je paella dan wel anders.
Een snufje kurkuma benadert de gele kleur, maar niet de smaak.}
\begin{steps}
  \item Schenk het water in een pan en voeg de bouillonblokjes en de
        saffraan toe. Breng aan de kook en roer tot de bouillonblokjes zijn
        opgelost. Houd de bouillon daarna op laag vuur warm.
  \item Verhit de olijfolie in een hapjespan en bak de kipdijfilet aan tot
        hij mooi bruin is. Schep de kip uit de pan en zet apart.
  \item Fruit de ui en de knoflook in dezelfde hapjespan tot de ui glazig
        ziet.
  \item Voeg de risottorijst toe en bak de korrels al roerend een paar
        minuten mee, tot ze glazig worden.
  \item Voeg de paprika, de tomatenblokjes en het gerookte paprikapoeder
        toe en roer alles goed door.
  \item Schenk een flinke soeplepel bouillon bij de rijst. Roer goed door
        en laat op laag vuur garen. Voeg steeds een nieuwe lepel bouillon
        toe zodra de vorige bijna is opgenomen.
  \item Voeg bij de laatste lepel bouillon de doperwten en de kip terug
        toe, zodat ze mee kunnen garen. Breng op smaak met peper en zout.
  \item Verhit ondertussen de surimi sticks, en de garnalen als je die
        gebruikt, kort in een apart pannetje.
  \item Werk de paella af met de verse peterselie en zet de surimi en
        garnalen er los bij, zodat iedereen zelf kiest wat erop gaat.
\end{steps}

\vspace{1em}{\footnotesize\itshape\color{terracotta}Naar een recept van Sabine.}
\end{recipe}
