\begin{recipe}{Pasta met chorizo en andijvie}
\kicker[Hoofdgerecht,Vlees,Spaans]{Hoofdgerecht · vlees · Spaans}
\index[register]{Pasta met chorizo en andijvie}
\index[register]{Chorizo}
\index[register]{Andijvie}
\index[register]{Fusilli}

\meta{20 minuten}

\lettrine{S}{nelle} doordeweekse pasta waarbij de chorizo genoeg vet loslaat
om alles in te bakken zonder extra olie. De andijvie slinkt snel mee met de
slagroom en de zongedroogde tomaten gaan er koud bovenop. De slagroom is absoluut
niet traditioneel, maar de andijvie en chorizo ook al niet natuurlijk.

\blockrule{Ingrediënten}
\begin{ingredients}
  \ing{250 g}{chorizoworst aan een stuk}\index[register]{Chorizo}
  \ing{400 g}{gesneden andijvie}\index[register]{Andijvie}
  \ing{350 g}{fusilli}\index[register]{Fusilli}
  \ing{1}{ui}
  \ing{125 ml}{verse slagroom}
  \ing{150 g}{semi-zongedroogde tomaten}\index[register]{Zongedroogde tomaten}
  \ing{1}{citroen}\index[register]{Citroen}
  \ingb{versgemalen peper en zout}
\end{ingredients}

\blockrule{Bereiding}
\tip{Verhit de hapjespan droog: de chorizo bakt in zijn eigen vet en heeft geen extra olie nodig.}
\begin{steps}
  \item Kook de fusilli beetgaar volgens de aanwijzingen op de verpakking.
  \item Verwijder ondertussen het vel van de chorizo en snijd in blokjes.
        Snipper de ui.
  \item Verhit een droge hapjespan op middelhoog vuur. Bak de chorizo
        4 minuten. Voeg de ui toe en bak 3 minuten mee.
  \item Voeg de slagroom toe en laat warm worden.
  \item Roer de andijvie er als laatste door en zet meteen het vuur uit zodra
        hij nog maar net geslonken is: zo houdt hij zijn lichte bitter en beet
        als contrast tegen de vette worst.
  \item Giet de pasta af en schep door het andijviemengsel. Pers er een
        kneepje citroensap door (of rasp er wat schil overheen): de slagroom
        en het chorizovet maken het al rijk genoeg; het zuur maakt het geheel
        minder zwaar. Breng op smaak met peper en zout.
  \item Verdeel over borden en leg de zongedroogde tomaten erop.
\end{steps}
\end{recipe}
