\begin{recipe}{Pasta amatriciana}
\kicker{Hoofdgerecht · Italiaans}
\index[register]{Pasta amatriciana}
\index[register]{Guanciale}
\index[register]{Pecorino}
\index[register]{Tomatensaus}

\meta{45 minuten \dvd Voor 4 personen \dvd Italiaans}

\lettrine{A}{matriciana} is een van de vier klassieke Romeinse pastagerechten,
samen met cacio e pepe, carbonara en alla gricia. De kinderen noemen het
om onduidelijke reden de rode carbonara, wat misschien niet zo gek is.
De saus draait om goed uitgebakken guanciale en tomaat: niet te sauzig, maar
mooi om de pasta heen.

\blockrule{Ingrediënten}
\begin{ingredients}
  \ing{2 el}{olijfolie, plus extra}
  \ing{115 g}{guanciale of zuurkoolspek, in blokjes van 1\,cm}\index[register]{Guanciale}
  \ing{1 kleine}{witte ui, in dunne ringen}
  \ing{2 blikken (800\,g)}{gepelde tomaten, geplet}\index[register]{Tomaten}
  \ingb{scheut Pinot grigio}
  \ing{340 g}{spaghetti of bucatini}
  \ingb{pecorino romano, geraspt}\index[register]{Pecorino}
  \ing{½ tl}{chilivlokken, plus extra naar smaak}
  \ingb{zout en versgemalen peper}
\end{ingredients}

\blockrule{Bereiding}
\tip{Het gaat bij de guanciale om het uitbakken van het vet, niet om een krokant korstje. Neem er de tijd voor op laag vuur.}
\begin{steps}
  \item Breng een grote pan gezouten water aan de kook. Verhit de olijfolie in
        een grote hapjespan op middel-laag vuur. Voeg het spek toe en bak,
        af en toe roerend, tot het vet grotendeels is uitgebakken en het spek
        lichtgoudbruin is, 10--15 minuten.
  \item Zet het vuur hoger. Voeg de ui toe en bak, af en toe roerend, tot de ui
        zacht is met licht gefrituurde randjes, 5--8 minuten. Voeg de chilivlokken
        toe en laat 30--60 seconden meebakken in het vet. Blus af met een
        scheut Pinot grigio en laat even koken.
  \item Voeg de tomaten toe, breng op smaak met zout en peper en zet het vuur
        laag. Laat de saus 15--20 minuten zachtjes pruttelen tot hij indikt.
        Zet het vuur uit.
  \item Kook de pasta al dente: meestal een minuutje korter dan de verpakking
        aangeeft. Schep een flinke kop pastawater op voordat je afgiet.
  \item Voeg de pasta en een halve kop pastawater toe aan de saus. Kook op
        middelhoog vuur, al roerend, 3--4 minuten tot de saus mooi om de pasta
        heen zit. Voeg extra pastawater toe als je het iets dunner wilt.
  \item Haal van het vuur. Breng op smaak met zout, peper.
  \item Verdeel over borden. Rasp ruim pecorino erover en geef eventueel nog
        een scheutje olijfolie. Wat plakjes komkommer of een groene salade
        erbij werkt goed als fris contrast.
\end{steps}
\end{recipe}
