\begin{recipe}{Pommes Anna Kubusjes}
\kicker[Bijgerecht,Vegetarisch,Frans]{Bijgerecht · vegetarisch · Frans}
\index[register]{Pommes Anna Kubusjes}
\index[register]{Aardappelen}

\meta{40 minuten}

\lettrine{D}{it gerecht heb ik gemaakt voor Kerst: een compacte, indrukwekkende Pommes Anna in kubusvorm.} Het klassieke Franse gerecht van dunne aardappelplakjes krijgt hier veel meer krokante randjes. Het mooie ervan is dat je alles van tevoren doet — de dag ervoor al in de vorm persen — zodat je op de feestdag alleen maar hoeft af te bakken. Een fijn bijgerecht bij vlees, vis of ei.

\blockrule{Ingrediënten}
\begin{ingredients}
  \ing{1 kg}{vastkokende aardappelen}
  \ing{100 g}{boter (gesmolten)}
  \ing{2}{teentjes knoflook (geperst)}
  \ing{1 tl}{gedroogde rozemarijn}
  \ingb{zout}
  \ingb{versgemalen zwarte peper}
\end{ingredients}

\blockrule{Bereiding}
\tip{Door ze van tevoren in een vorm te persen worden ze compact en krijgen ze perfecte kubusvorm.}
\begin{steps}
  \item Schil de aardappelen en snijd ze met een mandoline (kaasschaaf of heel scherp mes) in dunne plakjes van ongeveer 2 mm dik. Blancheer ze kort in kokend water tot ze net gaar zijn, giet af en dep ze heel goed droog.
  \item Meng de plakjes in een grote kom met de gesmolten boter, knoflook, zout, peper en rozemarijn. Zorg dat elk plakje goed bedekt is.
  \item Schep de mengeling in een geoliede cakevorm, druk goed aan. Dek af met aluminiumfolie en zet een zwaar gewicht erop (bijvoorbeeld een volle pan of bakplaat met iets zwaar erop).
  \item Zet minstens één nacht in de koelkast om echt compact te worden.
  \item Haal uit de vorm en snijd in nette kubusjes van ongeveer 2-3 cm. Verwarm de oven voor tot 225 °C (hete lucht).
  \item Bak 25-35 minuten tot ze goudbruin en krokant zijn. Halverwege omscheppen voor gelijkmatige kleur.
  \item Serveer meteen, eventueel met wat zeezout erover.
\end{steps}
\end{recipe}
