\begin{recipe}{Quiche met geroosterde groente en geitenkaas}
\kicker{Hoofdgerecht · vegetarisch · Provençaals}
\index[register]{Quiche met geroosterde groente en geitenkaas}
\index[register]{Geitenkaas}
\index[register]{Paprika}
\index[register]{Venkel}

\meta{1{,}5 uur \dvd Voor 6 porties \dvd Provençaals}

\lettrine{E}{en} quiche met geroosterde zomergroente, zachte geitenkaas en
provençaalse kruiden. Het deeg is hetzelfde als bij de andere quiches in dit boek.

\blockrule{Ingrediënten}

\noindent\textit{Deeg}
\begin{ingredients}
  \ing{300 g}{bloem}
  \ing{150 g}{roomboter}
  \ing{2}{eieren}
  \ing{1 tl}{zout}
\end{ingredients}

\medskip
\noindent\textit{Vulling}
\begin{ingredients}
  \ing{1}{rode paprika}\index[register]{Paprika}
  \ing{1}{gele paprika}
  \ing{1}{courgette}\index[register]{Courgette}
  \ing{1}{venkelknol}\index[register]{Venkel}
  \ing{2}{rode uien}
  \ing{2 teentjes}{knoflook}
  \ing{200 ml}{crème fraîche}
  \ing{4}{eieren}
  \ing{75 g}{geraspte kaas}
  \ing{75 g}{zachte geitenkaas}\index[register]{Geitenkaas}
  \ing{1 takje}{rozemarijn}
  \ing{1 takje}{tijm}
  \ing{1 el}{Provençaalse kruiden}
\end{ingredients}

\blockrule{Bereiding}
\tip{Bedek de zijkanten van het deeg tijdens het voorbakken met aluminiumfolie
zodat ze niet naar beneden zakken.}
\begin{steps}
  \item Kneed de deegingrediënten tot een samenhangend deeg. Maak een bol, wikkel
        in folie en laat 15 minuten rusten in de koelkast.
  \item Verwarm de oven voor op 200\,°C. Snijd de paprika's, courgette, aubergine,
        venkel en rode ui in grove stukken. Leg op een bakplaat met de knoflook,
        rozemarijn en tijm. Schenk een scheutje olijfolie erover en rooster 25--30
        minuten tot de groente gaar en licht gekleurd is.
  \item Draai de oven terug naar 180\,°C. Rol het deeg uit en bekleed de springvorm.
        Bak de bodem 15 minuten voor.
  \item Klop de eieren met de crème fraîche, de geraspte kaas en de provençaalse
        kruiden tot een glad mengsel. Breng flink op smaak met zout. Verkruimel
        de geitenkaas erdoor.
  \item Schep de geroosterde groente in de voorgebakken bodem. Giet het
        eimengsel erover.
  \item Bak 45 minuten op 180\,°C tot de vulling gestold is.
\end{steps}
\end{recipe}
