\begin{recipe}{Tomaten-pestorisotto}
\kicker{Hoofdgerecht · vegetarisch}
\index[register]{Tomaten-pestorisotto}
\index[register]{Risotto, tomaten-pesto-}

\meta{35 minuten \dvd Italiaans-Hollands}

\lettrine{R}{omige} risotto met zoete, in de oven geroosterde trostomaatjes en
een lepel verse pesto. Bij ons zorgt dit gerecht steevast voor een lege pan —
en voor de vraag om nog een keer.

\blockrule{Ingrediënten}
\begin{ingredients}
  \ing{400 g}{risottorijst}\index[register]{Risotto, tomaten-pesto-}
  \ing{1,5 l}{groentebouillon}\index[register]{Bouillon, groente-}
  \ing{1}{grote ui, gesnipperd}\index[register]{Ui}
  \ing{2}{tenen knoflook}\index[register]{Knoflook}
  \ing{150 ml}{droge witte wijn}\index[register]{Witte wijn}
  \ing{4}{vleestomaten, in blokjes}
  \ing{250 g}{trostomaatjes (aan de tak)}\index[register]{Trostomaatjes, geroosterd}
  \ing{75 g}{parmezaan, geraspt}\index[register]{Parmezaan}
  \ing{30 g}{roomboter}
  \ing{3 el}{verse groene pesto}\index[register]{Pesto, verse}
  \ing{2 el}{olijfolie}
  \ing{1 bos}{verse basilicum}\index[register]{Basilicum}
\end{ingredients}

\blockrule{Bereiding}
\tip{Voeg de bouillon beetje bij beetje toe en blijf roeren — dat geduld maakt
de risotto pas écht romig.}
\begin{steps}
  \item Houd de groentebouillon op een laag vuur warm; je voegt hem straks lepel
        voor lepel toe.
  \item Fruit de ui en knoflook zachtjes in olijfolie. Bak de risottorijst kort
        mee tot de korrels glazig zien.
  \item Blus af met de witte wijn en laat die volledig verdampen.
  \item Voeg de warme bouillon geleidelijk toe, telkens een soeplepel, en blijf
        roeren tot de rijst beetgaar en romig is.
  \item Roer de verse tomaten in twee fasen door de risotto.
  \item Rooster ondertussen de trostomaatjes in de oven (200\,°C) tot ze zacht
        en zoet zijn.
  \item Roer van het vuur af de boter en Parmezaan erdoor. Laat de risotto een
        paar minuten rusten.
  \item Schep de basilicum erdoor en serveer met een lepel verse pesto en de
        geroosterde trostomaatjes.
\end{steps}

\vspace{1em}{\footnotesize\itshape\color{terracotta}Met dank aan Miljuschka
Witteveen — naar haar tomaten-basilicumrisotto. miljuschka.nl/tomaten-basilicumrisotto}
\end{recipe}
