\begin{recipe}{Rode Rijst}
\kicker{Bijgerecht · vegan}
\index[register]{Rode rijst}
\index[register]{Rijst}\index[register]{Tomaat}\index[register]{Knoflook}

\heroplaceholder{handgetekende illustratie van rode rijst in een kom}
\meta{30 minuten \dvd Voor 2–3 personen \dvd Eén pan}

\lettrine{R}{ijst} gegaard in tomatenwater met ui, knoflook en rundsbouillon.
Een simpel gerecht dat zichzelf op laag vuur klaarmaakt terwijl je de rest
van de maaltijd voorbereidt.

\blockrule{Ingrediënten}
\begin{ingredients}
  \ing{2 el}{olijfolie}
  \ing{1}{ui, fijngesnipperd}\index[register]{Ui}
  \ing{1}{teen knoflook}\index[register]{Knoflook}
  \ing{1 blik (400\,g)}{gepelde tomaten}\index[register]{Tomaten}
  \ing{1}{rundsbouillonblokje}\index[register]{Bouillon}
  \ing{1 koffiekopje}{langkorrelige rijst}
\end{ingredients}

\blockrule{Bereiding}
\tip{Roer zo weinig mogelijk — te veel roeren maakt de rijst papperig.}
\ingredientsketch{tomaat}
\begin{steps}
  \item Snipper de uien fijn en pers de knoflook.
  \item Verhit de olijfolie in een pan met dikke bodem en fruit de ui op
        middelhoog vuur tot glazig, ongeveer 5 minuten.
  \item Voeg de knoflook toe en bak nog 1 minuut mee.
  \item Voeg de tomaten toe. Spoel elk blik na met een blik water en doe
        ook dat water in de pan. Voeg de bouillonblokjes toe en roer door.
  \item Breng aan de kook, voeg dan de rijst toe, zet het vuur laag en doe
        de deksel op de pan. Laat minstens 10 minuten garen.
  \item Roer één keer voorzichtig door. Als de rijst te droog lijkt, voeg
        dan een klein scheutje water toe — geen meer dan dat.
  \item Proef of de rijst gaar is en serveer direct.
\end{steps}
\end{recipe}
