\begin{recipe}{Salade caprese}
\kicker[Voorgerecht,Vegetarisch,Italiaans]{Voorgerecht · vegetarisch · Italiaans}
\index[register]{Salade caprese}
\index[register]{Tomaat}
\index[register]{Mozzarella}
\index[register]{Basilicum}

\meta{10 minuten}

\lettrine{H}{et} basisrecept voor een klassieke salade caprese bestaat uit maar een
paar ingrediënten, maar dan wel van goede kwaliteit: rijpe tomaten, romige
mozzarella en verse basilicum. Rood, wit en groen op een bord, de kleuren van
de Italiaanse vlag.

\blockrule{Ingrediënten}
\begin{ingredients}
  \ing{2 bollen}{mozzarella (bij voorkeur romige buffelmozzarella)}\index[register]{Mozzarella}
  \ing{5}{grote rijpe tomaten (bijvoorbeeld trostomaten of vleestomaten)}\index[register]{Tomaat}
  \ing{10}{blaadjes verse basilicum}\index[register]{Basilicum}
  \ing{2 el}{extra vergine olijfolie (van goede kwaliteit)}
  \ingb{grof zeezout en versgemalen zwarte peper, naar smaak}
  \ingb{een paar druppels goede balsamicoazijn, naar smaak}
\end{ingredients}

\blockrule{Bereiding}
\tip{Lekker bij een stuk zelfgemaakte focaccia (p.~\pageref{recipe:focaccia})
of ciabatta (p.~\pageref{recipe:ciabatta}) om de olijfolie en het tomatensap
mee op te deppen.}
\begin{steps}
  \item Haal de mozzarella minimaal een half uur van tevoren uit de koelkast:
        op kamertemperatuur smaakt de salade voller dan koud uit de koelkast.
  \item Was de tomaten en snijd ze horizontaal in gelijkmatige, dunne plakken
        met een scherp kartelmes.
  \item Snijd de mozzarella in plakken van ongeveer dezelfde dikte als de
        tomaat.
  \item Schik de plakken tomaat en mozzarella om en om op een mooi plat bord.
  \item Verdeel de verse basilicumblaadjes tussen of over de plakken.
  \item Bestrooi vlak voor het serveren met het grove zeezout en de
        versgemalen zwarte peper: zout onttrekt vocht aan de tomaten, dus hoe
        korter het kan intrekken, hoe minder waterig de salade wordt.
  \item Besprenkel de salade met de olijfolie en voeg naar smaak een paar
        druppels balsamicoazijn toe.
\end{steps}
\end{recipe}
