\begin{recipe}{Saucijzenbroodjes}
\kicker{Bakken · snack}
\index[register]{Saucijzenbroodjes}
\index[register]{Bladerdeeg}
\index[register]{Half om half}

\meta{45 minuten \dvd 6 stuks \dvd Nederlands}

\lettrine{S}{aucijzenbroodjes} passen net zo goed op een verjaardag als op een
gewone avond. Met een eigen kruidenmengsel smaken ze merkbaar beter dan de
versie uit de diepvries, en zes stuks zijn zo klaar.

\blockrule{Ingrediënten}
\begin{ingredients}
  \ing{250 g}{half om half gehakt}
  \ing{6 g}{gehaktkruiden (zie hieronder)}
  \ing{30 g}{paneermeel}
  \ing{6 plakjes}{bladerdeeg}
  \ing{1}{ei}
\end{ingredients}

\medskip
\noindent\textit{Gehaktkruiden (maakt ca.\ 5\,g):}
\begin{ingredients}
  \ing{2 g}{zout}
  \ing{1 g}{paprikapoeder (mild of gerookt)}
  \ing{0{,}7 g}{zwarte peper, gemalen}
  \ing{0{,}6 g}{uienpoeder}
  \ing{0{,}4 g}{knoflookpoeder}
  \ing{0{,}3 g}{nootmuskaat}
  \ing{0{,}2 g}{korianderpoeder}
\end{ingredients}

\blockrule{Bereiding}
\tip{Bladerdeeg werkt het best als het koud blijft. Laat het niet langer ontdooien dan nodig.}
\ingredientsketch{saucijzenbroodje}
\begin{steps}
  \item Laat het gehakt en de bladerdeegplakjes ontdooien.
  \item Verwarm de oven voor op 200\,°C.
  \item Splits het ei. Houd een beetje eiwit apart voor het bestrijken; klop de
        rest los en voeg dit samen met de gehaktkruiden en het paneermeel bij het
        gehakt.
  \item Kneed het vleesmengsel goed door tot alles gelijkmatig verdeeld is.
  \item Weeg porties van 60\,g gehakt af en leg elke portie op een plakje
        bladerdeeg. Rol het deeg strak om het vlees en druk de naad dicht.
  \item Leg de broodjes met de naad naar onderen op een met bakpapier beklede
        bakplaat en bestrijk de bovenkant met het achtergehouden ei.
  \item Bak 30 minuten op 200\,°C tot de broodjes goudbruin zijn.
\end{steps}
\end{recipe}
