% Voorwoord
\thispagestyle{plain}
\vspace*{0.4cm}
{\handfont\fontsize{60}{60}\selectfont\color{terracotta}Voorwoord}\par
\vspace{8pt}{\color{terracotta}\rule{2.6cm}{0.5pt}\;\raisebox{-0.2ex}{$\scriptstyle\blacklozenge$}}\par
\vspace{1.4em}

\lettrine{D}{it} is geen boek voor buitenstaanders. Het is een verzameling van
de gerechten die ik door de jaren heen op tafel heb gezet: doordeweeks en met
kerst, voor ons gezin van twee volwassenen en drie kinderen.

Niks in dit boek heb ik zelf bedacht. Elk recept begon ooit als iets wat ik
ergens tegenkwam, en veranderde daarna langzaam naar hoe het bij ons werkt.
Geen grootse culinaire ontdekkingen, gewoon de maaltijden die keer op keer
terugkwamen en zijn blijven hangen.

Ik ben geen professional, gewoon een thuiskok die graag kookt. Het liefst van
scratch: een ragù die staat te pruttelen, zelfgebakken brood, een gerecht dat
de tijd krijgt die het nodig heeft. Maar doordeweeks ben ik ook gewoon
praktisch. Dan staat er iets snels op tafel, en dat is prima.

Italiaans is mijn favoriete keuken, en dat is aan de inhoud wel te zien.
Sommige recepten zijn wat versimpeld of verhollandst, dus niet aan een Italiaan
laten lezen.

\vspace{0.8em}

Het boek is ingedeeld per gang, van voorgerecht tot dessert. De hoofdgerechten
zijn verder opgesplitst naar type: pasta en risotto, quiches, stamppot,
wereldkeukens. Voorin zit een inhoudsopgave om per categorie te bladeren,
achterin een register om op gerecht of ingrediënt op te zoeken, en vlak
daarvoor een seizoenskalender voor wanneer onze groente en fruit op hun best
zijn.

Bij de brood-, gebak- en koekjesrecepten staat achter water, zout, vet en
suiker ook een percentage, bijvoorbeeld water (75\%). Dat is het
bakkerspercentage: het gewicht van dat ingrediënt uitgedrukt als percentage
van het bloemgewicht. Handig als je een recept wilt opschalen, of wilt
vergelijken met een ander recept.

Een kookboek is nooit af, dat is het verschil met andere boeken. Dit is
bovendien de eerste keer dat ik alles echt heb opgeschreven, en van sommige
recepten is het alweer even geleden. De hoeveelheden kloppen wel ongeveer.
Schrijf gerust in de kantlijn wat niet klopte, wat langer moest staan, of
welke hoeveelheid toch anders moet: de volgende versie wordt daar een beetje
beter van.

Koken is toch al geen exacte wetenschap. Vervang gerust een ingrediënt als je
het niet in huis hebt, laat iets wat langer of juist korter staan, maak het
pittiger als je dat lekker vindt. Het belangrijkste gereedschap blijft proeven
en ruiken.

\vspace{1.4em}
{\handfont\Large\color{terracotta}Ben}
