% Aannames
% Not a real \chapter (it's a hand-styled heading like Register's), so it
% needs its own Inhoud/PDF-bookmark entry, same as imakeidx's intoc=true
% does for Register.
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{Aannames}
\vspace*{0.4cm}
{\handfont\fontsize{60}{60}\selectfont\color{terracotta}Aannames\par}
\vspace{8pt}{\color{terracotta}\rule{2.6cm}{0.5pt}\;\raisebox{-0.2ex}{$\scriptstyle\blacklozenge$}}\par
\vspace{1.4em}

\lettrine{E}{en} kookboek zit vol keuzes die nergens met zoveel woorden
worden uitgesproken: hoeveel gram pasta reken je nu eigenlijk per persoon,
welke ovenstand hoort erbij, en wat is er precies bedoeld als er gewoon
``boter'' staat? Hieronder staan de aannames die we in dit boek overal
aanhouden, zodat een recept ook duidelijk is op de punten waar de tekst
zelf niets over zegt.

\blockrule{Aantal porties}
Tenzij er bij de kooktijd van een recept iets anders staat (zoals ``Voor 4
personen''), is dit boek overal doorgerekend op 5 personen. Wil je een
recept voor een ander aantal maken, schaal dan de hoeveelheden naar rato.

\blockrule{Hoeveelheden per persoon}
Dit zijn de hoeveelheden die we zelf aanhouden voor het standaard aantal
van 5 personen, hier uitgesplitst naar wat dat per persoon betekent. Handig
als je een recept wilt op- of afschalen.
\begin{ingredients}
\ing{70 g}{gedroogde pasta}
\ing{100 g}{verse pasta}
\ing{35 g}{rijst, droog gewicht, als bijgerecht}
\ing{35--65 g}{risottorijst, droog gewicht, van een lichte bijgerecht-risotto tot een stevige hoofdgerecht-risotto}
\ing{32 g}{couscous, droog gewicht, als bijgerecht}
\ing{200 g}{aardappelen, geschild, voor een pure stamppot}
\ing{100 g}{aardappelen, geschild, in een stamppot met net zoveel andere groente}
\ing{120 g}{aardappelen, voor friet}
\end{ingredients}

\blockrule{Oven}
Staat er bij een recept ``Verwarm de oven voor'', dan is dat steeds
boven- en onderwarmte, tenzij het recept nadrukkelijk een andere stand
noemt. Zet de oven op tijd aan: de meeste recepten gaan pas de oven in als
hij al op temperatuur is.

\blockrule{Basisingrediënten}
\begin{ingredients}
\ingb{Eieren zijn maat M, tenzij een recept een ander formaat noemt}
\ingb{Roomboter of boter is ongezouten, tenzij een recept nadrukkelijk gezouten boter of margarine vraagt}
\ingb{Peper is versgemalen zwarte peper, in plaats van kant-en-klaar gemalen}
\end{ingredients}
Staat er bij een recept los ``zout en peper, naar smaak'' zonder vaste
hoeveelheid, dan is dat een kwestie van proeven, niet van een vergeten
hoeveelheid.

\blockrule{Kleine maten}
\begin{ingredients}
\ing{± 50 ml}{een scheutje (bijvoorbeeld water om af te blussen)}
\ing{2--3 g}{een theelepel (tl) van een gemalen specerij}
\ingb{Een snufje is wat er tussen duim en twee vingers past, net iets meer dan een mespunt}
\ingb{Een mespunt is het kleine beetje dat op de punt van een mes blijft liggen, minder dan een snufje}
\ingb{Een klontje boter is ongeveer zo groot als een dobbelsteen}
\ingb{Een handje of handvol is wat je losjes in één hand houdt}
\ingb{Een bosje verse kruiden is een standaardbosje zoals je dat bij de groenteboer of supermarkt koopt}
\ingb{Een takje is één twijgje van een houtig kruid zoals rozemarijn of tijm}
\ingb{Een flinke eetlepel of lepel is gehoopt, in plaats van afgestreken}
\end{ingredients}
Sterke gemalen specerijen zoals kerrie, komijn, kaneel, kurkuma,
gemberpoeder en chilipoeder rekenen we daarom in theelepels, niet in
eetlepels: een eetlepel is al snel twee tot drie keer zoveel en overheerst
al gauw de rest van het gerecht.

\blockrule{Maten op een lijn}
Om te laten zien hoe deze termen zich tot elkaar verhouden, staan ze
hieronder nog eens op een rijtje: van klein naar groot langs een lijn, met
bij elke term een korte omschrijving en een indicatie in gram. Het zijn
algemene kookschattingen om de termen naast elkaar te kunnen zetten, geen
exacte maten uit dit boek.

% Verticale tijdlijn: één middenlijn met een terracotta ruitje per term, en
% de naam plus een korte omschrijving afwisselend links en rechts ervan.
% Anders dan de horizontale matenlijn hierboven staat de afstand tussen de
% termen hier niet op schaal (dat zou de tekstblokjes van de kleinste
% termen te dicht op elkaar duwen); de volgorde van klein naar groot en het
% grammage in elk tekstblokje geven de verhouding weer.
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[y=1cm]
\draw[color=terracotta, line width=0.6pt] (0,0.3) -- (0,-13.8);

\node at (0,0) {\textcolor{terracotta}{\scriptsize$\blacklozenge$}};
\draw[color=inkfaint, line width=0.3pt] (0,0) -- (-0.5,0);
\node[align=right, text width=4.2cm, anchor=east] at (-0.6,0)
  {\textbf{\textcolor{terracotta}{Mespunt}} \textcolor{inkfaint}{(± 0,3--0,5 g)}\\[1pt]
   {\footnotesize\textcolor{inkfaint}{Het beetje dat op de punt van een mes blijft liggen.}}};

\node at (0,-1.5) {\textcolor{terracotta}{\scriptsize$\blacklozenge$}};
\draw[color=inkfaint, line width=0.3pt] (0,-1.5) -- (0.5,-1.5);
\node[align=left, text width=4.2cm, anchor=west] at (0.6,-1.5)
  {\textbf{\textcolor{terracotta}{Snufje}} \textcolor{inkfaint}{(± 0,5--1 g)}\\[1pt]
   {\footnotesize\textcolor{inkfaint}{Wat er tussen duim en twee vingers past.}}};

\node at (0,-3) {\textcolor{terracotta}{\scriptsize$\blacklozenge$}};
\draw[color=inkfaint, line width=0.3pt] (0,-3) -- (-0.5,-3);
\node[align=right, text width=4.2cm, anchor=east] at (-0.6,-3)
  {\textbf{\textcolor{terracotta}{Takje}} \textcolor{inkfaint}{(± 1--2 g)}\\[1pt]
   {\footnotesize\textcolor{inkfaint}{Eén twijgje van een houtig kruid.}}};

\node at (0,-4.5) {\textcolor{terracotta}{\scriptsize$\blacklozenge$}};
\draw[color=inkfaint, line width=0.3pt] (0,-4.5) -- (0.5,-4.5);
\node[align=left, text width=4.2cm, anchor=west] at (0.6,-4.5)
  {\textbf{\textcolor{terracotta}{Theelepel}} \textcolor{inkfaint}{(± 2--3 g)}\\[1pt]
   {\footnotesize\textcolor{inkfaint}{Van een gemalen specerij.}}};

\node at (0,-6) {\textcolor{terracotta}{\scriptsize$\blacklozenge$}};
\draw[color=inkfaint, line width=0.3pt] (0,-6) -- (-0.5,-6);
\node[align=right, text width=4.2cm, anchor=east] at (-0.6,-6)
  {\textbf{\textcolor{terracotta}{Eetlepel}} \textcolor{inkfaint}{(± 6--8 g)}\\[1pt]
   {\footnotesize\textcolor{inkfaint}{Van een gemalen specerij, afgestreken.}}};

\node at (0,-7.5) {\textcolor{terracotta}{\scriptsize$\blacklozenge$}};
\draw[color=inkfaint, line width=0.3pt] (0,-7.5) -- (0.5,-7.5);
\node[align=left, text width=4.2cm, anchor=west] at (0.6,-7.5)
  {\textbf{\textcolor{terracotta}{Flinke lepel}} \textcolor{inkfaint}{(± 10--12 g)}\\[1pt]
   {\footnotesize\textcolor{inkfaint}{Een eetlepel, maar dan gehoopt.}}};

\node at (0,-9) {\textcolor{terracotta}{\scriptsize$\blacklozenge$}};
\draw[color=inkfaint, line width=0.3pt] (0,-9) -- (-0.5,-9);
\node[align=right, text width=4.2cm, anchor=east] at (-0.6,-9)
  {\textbf{\textcolor{terracotta}{Klontje boter}} \textcolor{inkfaint}{(± 10--15 g)}\\[1pt]
   {\footnotesize\textcolor{inkfaint}{Ongeveer zo groot als een dobbelsteen.}}};

\node at (0,-10.5) {\textcolor{terracotta}{\scriptsize$\blacklozenge$}};
\draw[color=inkfaint, line width=0.3pt] (0,-10.5) -- (0.5,-10.5);
\node[align=left, text width=4.2cm, anchor=west] at (0.6,-10.5)
  {\textbf{\textcolor{terracotta}{Bosje kruiden}} \textcolor{inkfaint}{(± 15--30 g)}\\[1pt]
   {\footnotesize\textcolor{inkfaint}{Een standaardbosje, zoals bij de groenteboer.}}};

\node at (0,-12) {\textcolor{terracotta}{\scriptsize$\blacklozenge$}};
\draw[color=inkfaint, line width=0.3pt] (0,-12) -- (-0.5,-12);
\node[align=right, text width=4.2cm, anchor=east] at (-0.6,-12)
  {\textbf{\textcolor{terracotta}{Handje}} \textcolor{inkfaint}{(± 30--50 g)}\\[1pt]
   {\footnotesize\textcolor{inkfaint}{Wat je losjes in één hand houdt.}}};

\node at (0,-13.5) {\textcolor{terracotta}{\scriptsize$\blacklozenge$}};
\draw[color=inkfaint, line width=0.3pt] (0,-13.5) -- (0.5,-13.5);
\node[align=left, text width=4.2cm, anchor=west] at (0.6,-13.5)
  {\textbf{\textcolor{terracotta}{Scheutje}} \textcolor{inkfaint}{(± 40--60 ml)}\\[1pt]
   {\footnotesize\textcolor{inkfaint}{Bijvoorbeeld water om af te blussen.}}};
\end{tikzpicture}
\end{center}

\vspace{0.6em}
{\footnotesize\itshape\color{inkfaint}Dit zijn de vuistregels die we zelf
aanhouden, geen exacte wetenschap. Bij een stevige eter, of als je toch
extra voor de lunch de volgende dag wilt overhouden, reken je gerust
ruimer.\par}
