% Bibliografie
% Not a real \chapter (it's a hand-styled heading like Register's), so it
% needs its own Inhoud/PDF-bookmark entry, same as imakeidx's intoc=true
% does for Register. This is deliberately the very last thing in the book,
% after the Register, so every external link used anywhere in the book
% lives in one place instead of scattered through the running text.
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliografie}
\vspace*{0.4cm}
{\handfont\fontsize{60}{60}\selectfont\color{terracotta}Bibliografie\par}
\vspace{8pt}{\color{terracotta}\rule{2.6cm}{0.5pt}\;\raisebox{-0.2ex}{$\scriptstyle\blacklozenge$}}\par
\vspace{1.4em}

\lettrine{D}{it} boek verwijst op een paar plekken naar een externe bron.
Die links staan hier allemaal verzameld, in plaats van verspreid door de
tekst.

\blockrule{Bronnen}
\textbf{Miljuschka Witzenhausen.} \emph{Tomaten-basilicumrisotto}, de
basis voor de tomaten-pestorisotto in dit boek.\\
{\footnotesize\color{inkfaint}\href{https://miljuschka.nl/tomaten-basilicumrisotto/}{miljuschka.nl/tomaten-basilicumrisotto}\par}

\vspace{0.8em}
\textbf{Nick van Dumpert.} \emph{Shakshuka: eieren in tomatensaus} (Eten met
Nick), de basis voor de shakshuka en de puffy pita in dit boek.\\
{\footnotesize\color{inkfaint}\href{https://youtu.be/sUYJJ3CD9Jk}{youtu.be/sUYJJ3CD9Jk}\par}

\vspace{0.8em}
\textbf{Rachel Khoo.} \emph{Rachel Khoo's tarte tatin met wortel} (Allerhande,
Albert Heijn), de basis voor de tarte Tatin met wortels in dit boek.\\
{\footnotesize\color{inkfaint}\href{https://www.ah.nl/r/1055570}{ah.nl/r/1055570}\par}

\vspace{0.8em}
\textbf{Voedingscentrum.} \emph{Seizoengroente- en fruitkalender}, gebruikt
voor de groente- en fruitkalender in de bijlage Seizoenskalender.\\
{\footnotesize\color{inkfaint}\href{https://www.voedingscentrum.nl/Assets/Uploads/voedingscentrum/Documents/Consumenten/Veelgestelde%20vragen/Voedingscentrum%20seizoengroente-%20en%20fruitkalender.pdf}{voedingscentrum.nl}\par}

\vspace{0.8em}
\textbf{Voedingscentrum.} \emph{Hoeveel pasta, rijst en aardappelen koken
per persoon?}, het officiële advies naast de hoeveelheden die wij
aanhouden in de bijlage Portiegrootte.\\
{\footnotesize\color{inkfaint}\href{https://www.voedingscentrum.nl/nl/service/vraag-en-antwoord/koken-en-bewaren/hoe-kook-je-precies-genoeg-pasta-rijst-aardappelen.aspx}{voedingscentrum.nl/pasta-rijst-aardappelen}\par}

\vspace{0.8em}
\textbf{USDA FSIS.} \emph{Appendix A: Compliance Guidelines for Meeting
Lethality Performance Standards for Certain Meat and Poultry Products},
gebruikt voor de richttabel in de bijlage Kerntemperatuur.\\
{\footnotesize\color{inkfaint}\href{https://www.fsis.usda.gov/guidelines/2021-0014}{fsis.usda.gov/guidelines/2021-0014}\par}

\vspace{0.8em}
\textbf{FDA.} \emph{Food Code}, gebruikt voor de richttabel in de bijlage
Kerntemperatuur.\\
{\footnotesize\color{inkfaint}\href{https://www.fda.gov/food/retail-food-protection/fda-food-code}{fda.gov/food/retail-food-protection/fda-food-code}\par}
